匯豐宣布取消多項收費 應對虛擬銀行帶來的挑戰

匯豐亞太區財富管理及個人銀行業務主管兼香港區財富管理及個人銀行業務主管欣格雷（右）及匯豐香港區財富管理及個人銀行業務客戶體驗策劃及市場主管許長虹（左）預計 超過400 萬名個人客戶將會受惠。

...
事實上，匯豐在早前已取消了多項服務的收費，包括一些小額的存款及匯款等，以應對虛擬銀行帶來的挑戰。而以下為今次新增取消收費的項目︰
一般提存服務︰
人民幣現鈔存款╱提款(任何限額)
外幣現鈔存款╱提款(任何限額)
常行指示 - 人手安排付款或特別要求付款予匯豐戶口
常行指示 - 因戶口款項不足而退回
支付服務︰
匯入匯款 - 電匯(將款項存入匯豐戶口)
匯入匯款 - 兌現在其他本地銀行收款的匯票 - 將款項存入相同貨幣的匯豐外幣戶口
匯入匯款 - 購買在海外銀行收款的票據(匯票╱支票)將款項存入匯豐戶口
- 由匯豐集團成員發出的匯票
- 由非匯豐集團成員發出的匯票
- 由公司及私人簽發的票據
匯入匯款 - 以託收形式處理於海外銀行收款的票據(匯票╱支票)
匯出匯款之特別服務收費 - 從匯豐戶口扣款支付電匯
- 因戶口款項不足而退回電匯指示
- 付款詳情超過 140 個英文字母,並需另發 SWIFT 的額外費用
- 如匯款貨幣為「非主要貨幣」(如南韓圜)
- 如電匯包含中文字(最多只能容納 24 個中文字),人民幣電匯除外
- 如透過匯豐分行於星期一至星期五正午 12 時後或於星期六遞交,並要求即日發送指示
跨行轉賬 - 經「即時支付結算系統」付款 - 因戶口款項不足而退回即時付款
環球轉賬(即時轉賬至海外個人匯豐戶口或第三方匯豐戶口)
其他一般服務︰
索取指定銀行報告
- 戶口地址確認書
- 銀行證明書
- 戶口結餘證明書(戶口結餘)
- 戶口結餘證明書(戶口所得利息)
索取指定文件副本
- 戶口紀錄報告(只適用於存摺儲蓄戶口及定期存款,最多七年)
- 結單╱中期結單╱綜合結單紀錄副本╱傳票╱已兌現支票╱通知書╱賬項摘要副本
索取電話理財確認通知
補發存摺 - 因存摺損毀或遺失圖章而需補發存摺
個人非綜合理財戶口於開戶後三個月內結束戶口
...

改善下櫃位排隊情況仲好

香港三大發鈔銀行代表不同勢力，中銀(代表中國)、渣打(代表美國)、匯豐(代表香港同英國)，匯豐呢隻夾喺中西雙方嘅銀行，最終只會同香港命運一樣

星火

渣打代表美國

渣打(代表美國)

當窮L都有premier 戶口時候，
排返advanced條龍會快少少。

幾時waive 埋買賣股票d charges

渣打英國野黎喎 花旗先係美國

渣打 係英國都冇地位
根本就係香港銀行嚟

汁曬d分行佢就解決到

你專注做大灣區啦
我哋香港人咁卑賤, 唔值得用你服務

有競爭先有進步

仲有印度？

繼續賣鴉片？